市區已補地價居屋vs 大西北私樓

大家會揀邊個

居屋
私樓

居屋好多都一梯8伙
實際住落又唔會話好cheap
無會所又慳一筆

幾年居屋？20年樓齡既居屋百分百慘舊不堪，無論走廊後樓梯都差過公屋，大維修最多都翻修大堂，居屋最大好處係實用率高過大西北一大截，空間感好實在，管理費幾百蚊

如果價錢差唔多,要大D個間

直接講屋苑啦
呢度實有人識 可能有d insider 先知既野

大西北1400呎天池屋 VS 北角300呎30年居屋

蓋清

本身住開邊到? 邊到返工? 間屋幾大? 交通? 全部都考慮因素喎
我個人就偏向居屋, 管理費停車場都慳一筆, 舊樓最緊要睇下做左大維修未

但鄰居質素真係會爭啲
我響居屋長大，而家買私樓
不過當然最後都係睇budget啦

好睇下係咩居屋
如果係所謂公屋扮居屋嗰d就不了

居屋唔止樓質 e.g.樓底，鄰居質素都唔掂

均爭啲

私樓都要睇吓咩樓
十幾廿年以內都ok, 單支就差啲

都岩

所以都係最好直接開屋苑名討論

市區康山花園
大西北嘉湖山莊

冇得比喎差幾級
起碼都要攞溱柏、采葉庭、PY呢啲半新近郊先有得比

居屋其實就等於公屋
不過佢地區屌打大西北私樓
咁地區黎講緊係居屋獲勝啦

康山一層=9湖2層點比

私樓啦 尢其是有小朋友既話

80 90年代嘅私樓通常都有勁深嘅窗台俗稱發水樓 實際真係用到嘅面積唔多 而且有機會五門歸心 傢俬擺位難過居屋 而依家新落成嘅私樓通常發水喺露台同埋工作平台

新例後實用面積定義唔同咗 唔包括咗好多嘢例如窗台等等 依家一手二手都係賣實用面積 好少再講建築面積 所以依家實用率嘅參考價值唔高 反而個則影響左個實用感 但係新樓實用面積包埋露台工作平台各種發水位 最好睇清楚呢啲位

大西北日日來回三個鐘，不了

真係要睇係咩屋苑
講環境居屋未必一定差私樓未必一定好
自己住緊大型居屋， 樓下綠化做得好好
冇會所冇得bbq但有4，5個游樂場
冇健身室冇壁球場但有3個羽毛球場， 4張兵兵波檯
管理費都係個一個二銀錢到到但保養做得好好屋苑好多錢剩
隔離鄰舍都唔係咩高質"有錢人"但個個都好nice冇痴線佬
私樓都住過，係有2個比較明顯既優點
第一係保安， 宜家好多私樓都有雙層保安
即係入屋苑一個樓下一個， 冇爭人錢怕比收數佬搞既我覺得唔係太重要
第二係泳池， 公共泳池通常會起係山卡啦地方， 要游水始終冇就咁落樓下游咁方便

荃西私樓定市區居屋

九龍

差好遠喎 一定係康山⋯⋯

豫豐花園 屯門
奧運 海富苑

青衣綠悠唔錯👍

港島地仲要係太古
樓齡高都照買

交通好重要 雖然依加大西北都已經方便好多
但30分鐘內到屋企真係好吸引 所以都係市區樓贏

睇你邊度返工, 市區一定係揀海富苑
5分鐘行到奧運站, 10分鐘去旺角

以為屯門市中心私樓
原來藍地

唔好咁啦
屯市好舊

住天水圍都無咁ON9
無車住果邊真係等死

海富苑 公屋黎

咁已經脫離左居定私呢個前設

海富苑係公屋黎喎，好多南亞 and 廢老...雖然好似幾方便，不過行去旺角 or 奧運站其實都要8-10分鐘，向公路嗰邊夜晚都幾嘈。

豫豐花園非常遠吓，去市中心 / 西鐵站都要搭15-20分鐘 shuttle bus，想正經搵個街市又要行15mins 去富泰，不過環境係好舒服嘅，租車位又唔貴。

如果打算長期不換樓就居屋
如果你預期10年後個市升
又會換就私樓

再睇過

遠d但清幽d 其實都唔錯

你係都拎YOHO/瓏門黎比啦 大家都上蓋

豫豐係養狗天堂, 則正有露檯
但如果未住過新界屯門既話唔建議你買
藍地對外交通差既程度係屯門都可以叫BOSS級
你一入黎就打大佬實死得好慘

海富苑特別有一棟係居屋, 其他就係公屋....個地點幾正, 行去旺角站10分鐘, 奧運站5分鐘內, 大角咀又好多小店食飯
你睇佢附近啲私樓2萬幾3萬蚊呎就知佢個地點係正

麗翠苑